
SORU 1: FastAPI hangi programlama dili ile s kullanılır?

A) Java
B) Python
C) C#
D) JavaScript
E) PHP

CEVAP: B


SORU 2: FastAPI projemizi çalıştırdığımızda, otomatik oluşan "Swagger" dokümantasyon sayfasına hangi adresle ulaşırız?

A) /home
B) /admin
C) /docs
D) /login
E) /api

CEVAP: C

SORU 3: Sunucudan veri "istemek" veya veri "okumak" için genellikle hangi HTTP metodu kullanılır? (Örn: Ürün listesini getirmek)

A) POST
B) DELETE
C) GET
D) PUT
E) UPDATE

CEVAP: C

SORU 4: Sunucuya yeni bir veri "göndermek" veya "kayıt oluşturmak" için genellikle hangi HTTP metodu kullanılır? (Örn: Yeni üye kaydı yapmak)

A) GET
B) POST
C) READ
D) HEAD
E) DELETE

CEVAP: B


SORU 5: FastAPI projesini terminalden (komut satırından) başlatmak için genellikle hangi komut kullanılır?

A) python start
B) npm start
C) uvicorn main:app --reload
D) go run main
E) java -jar app.jar

CEVAP: C

SORU 6: Web tarayıcısında (Chrome, Edge vb.) bir adrese girip Enter'a bastığımızda, tarayıcı arka planda varsayılan olarak hangi isteği atar?

A) DELETE isteği
B) POST isteği
C) PUT isteği
D) GET isteği
E) PATCH isteği

CEVAP: D

SORU 7: FastAPI kütüphanesini bilgisayarımıza indirmek ve kurmak için terminale hangi komutu yazarız?

A) npm install fastapi
B) git clone fastapi
C) apt-get install fastapi
D) pip install fastapi
E) download fastapi.exe

CEVAP: D

SORU 8: Aşağıdaki kod parçasında `@app.get("/")` ne anlama gelir?

A) Ana sayfaya (kök dizine) yapılan GET isteklerini (veri okuma) karşılar.
B) Veritabanını siler.
C) Uygulamayı kapatır.
D) Kullanıcıyı engeller.
E) Ekrana hata mesajı basar.

CEVAP: A

SORU 9: Varsayılan ayarlarda, FastAPI uygulaması yerel bilgisayarımızda (localhost) hangi portta çalışır?

A) 80
B) 3000
C) 8080
D) 8000
E) 443

CEVAP: D

SORU 10: Kodumuzda `@app.post("/login")` şeklinde bir satır görürsek bu ne anlama gelir?

A) "/login" adresine yapılan GET isteklerini karşılar.
B) "/login" adresine yapılan POST isteklerini (veri gönderme) karşılar.
C) "/login" dosyasını bilgisayardan siler.
D) Login sayfasının rengini değiştirir.
E) Veritabanı bağlantısını keser.

CEVAP: B

